【龍市二期】斷供樓湧現 豪宅5折拍賣任揀

深圳近期湧現大量被法院查封的樓盤，有羅湖區市價1100萬人民幣﹙下同﹚的豪宅，劈價一半賣523萬元；福田區680萬元單位，亦劈價至324萬元有售。

內地網媒「愛股票」報道，地產經紀表示，最近出現大量被迫劈價拍賣的單位，大部份是因業主斷供或企業資不抵債而被銀行追數。今年內地消費借貸大增，但整體消費額並無增加，因為很多人其實是借錢去炒樓。因此近期樓價下跌，令炒樓客脫不到手，只能繼續靠高達20厘的消費貸款供樓，雪球愈滾愈大後，終於爆煲。

深圳政府的樓市調控繼續加強，六成的新增房屋，都要以六折甚至更低價錢出售和租賃，而華為等高科技企業因租貴搬離深圳，大量減少需求下，令深圳高樓價再支撐不住。

20厘息供樓

果隻乜春co哥youtuber點睇 ？

near future of hk

真係租得出

羅湖區有兩間200樓下，屌得過

1）冇諗過返去住, 買黎收租回報低, 升值又冇前境
2）大陸樓塊地係政府, 隨時比人拆左唔知乜事
3）收到租,賣左樓都唔知點轉返港紙
4）大陸樓d 保養太出色,唔想領教
5）樓多過人, 張表d樓話可以租6500以上, 其實有幾多個人會租

睇完個價. 係深圳買會唔會好過係香港拎幾百萬買籠屋 ?

中國咁撚多地 建屋量又多 鬼城又多 人口又負增長 點解樓又會咁貴？

日本樓幾十萬, 永久地權, 金錢自由出入, 人民質素高,你唔買日本樓

支爆近了

汪維含撚啦